%表題   MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/12/17 塩谷雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{chnlib}

\section{概要}

文字列の指定された部分に文字列・整数・実数を書き込むサブルーチン
パッケージ.

\section{サブルーチンのリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt CHNGC(CH,CA,CB)} & 文字列{\tt CH}の中で文字列{\tt CA}
    と一致する部分を文字列{\tt CB}でおきかえる. \\
  {\tt CHNGI(CH,CA,II,CFMT)} & 文字列{\tt CH}の中で文字列{\tt CA}
    と一致する部分を書式仕様{\tt CFMT}にしたがって
    整数{\tt II}でおきかえる. \\
  {\tt CHNGR(CH,CA,RR,CFMT)} & 文字列{\tt CH}の中で文字列{\tt CA}
    と一致する部分を書式仕様{\tt CFMT}にしたがって
    実数{\tt RR}でおきかえる.
\end{tabular}

\section{サブルーチンの説明}

\subsection{CHNGC}
\label{chnlib.sub.chngc}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    あたえられた文字列の中から指定された文字列を見つけだし,
    その部分を別の文字列でおきかえる.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL CHNGC(CH,CA,CB)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CH} & {\tt (C*(*))} & 調べる文字列. \\
      {\tt CA} & {\tt (C*(*))} & 見つけ出す文字列. \\
      {\tt CB} & {\tt (C*(*))} & おきかえる文字列.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt CA}と{\tt CB}の長さは同じでなければならない.
    \item {\tt CH}の長さは{\tt CA}の長さ以上でなければならない.
    \item {\tt CA}が{\tt CH}の中に見つからなかっときは警告メッセージが
      出力される.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{CHNGI/CHNGR}
\label{chnlib.sub.chngi}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    あたえられた文字列の中から指定された文字列を見つけだし,
    その部分を書式にしたがって整数/実数でおきかえる.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL CHNGI(CH,CA,II,CFMT)}\\
    {\tt CALL CHNGR(CH,CA,RR,CFMT)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CH} & {\tt (C*(*))} & 調べる文字列. \\
      {\tt CA} & {\tt (C*(*))} & 見つけ出す文字列. \\
      {\tt II} & {\tt (I)} & おきかえる整数値. \\
      {\tt RR} & {\tt (R)} & おきかえる実数値. \\
      {\tt CFMT} & {\tt (C*(*))} & 文字書式仕様.
        たとえば, {\tt '(I4)'}, {\tt '(E12.4)'}と指定する.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt CH}の長さは{\tt CA}の長さ以上でなければならない.
    \item {\tt CA}が{\tt CH}の中に見つからなかっときは警告メッセージが
      出力される.
    \item 書式仕様の整合性はチェックされない.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
